［神奇］中文字順序不影響閱讀？！

點解可以咁神奇

Ok 👌

唔串識

真又係喎

有冇人同我一樣睇曬先知道原來有錯

仆你個街我又睇錯咗

屌我又睇錯

Old news is so excellent

樓主個名

比你發現咗

小學做得重組句子多姐

英文都係 只要個字頭尾一樣 中間點亂都讀到

有冇例子
成個po啲留言我差唔多睇錯晒咁濟

你個標題噉樣
係人都知你會內文會有一段次序掉亂哂嘅字啦

你唔講唔覺有亂到
個腦順序讀啱哂，好順

失策

終於有人同我一樣

原來亂左我屌

唔覺 一睇就知亂哂 夾硬讀

好似因你為個腦成係串咁字理解

依位ching都好勁 得三個字我都可以睇錯

屌 我好辛苦呀

the smae phnemonoen can aslo heppan in egnlsih

I og ot shocol yb bus

對上一次睇好似已經十年前

樓上兩位巴打
我睇你地似唔識串字多啲喎

我來自潮州生一愛潮爆

Top down processing

唔好夾硬尼喎ching

竟然？

紅都面曬

一早知 不過好神奇
英文會唔會咁呢

我在必不成功

正

我個腦就尼爆啦

英文未必㗎，中間啲字轉1轉意思唔同晒

Insect incent incest
一個虫一個香1個亂倫
煩到pk
Newt 加個t 就立即另一個意思

虫你老母

跟前文後理無咁易

係個字既次序唔同
唔係用第二隻字 或者多左字
巴打好似有少少搞錯野
而且有d都係估估下啫

即要係子句估先到

單唔字

單一個字咪會錯 成篇夾埋 好難get錯

最神奇係個標題係啱晒，我望一望之後有感覺個腦會排返錯我讀到嘅順序

睇明得但好眼礙
同中文差遠好

自己文盲仲周街唱

講野呢咗啦次咗多

Sor囉

你up mud?

老你臭母係咪新品種水母？

如果係單睇就話會
但係如果跟前文後理就唔會
話係the word as a whole, it’s more like the sentence as a whole

好笑😂

巴打幾時開始上網?

張圖之前fb睇過好多次

如果逐粒逐粒字咁睇就會好難睇得明但係成句成句咁睇就會好自然咁樣明白到個意思

有冇10年

媽呀我好亂呀

wow old nwes is so eixtcnig!

Part of the reason the sentence above is
readable is because our brains are able to
use context to make predictions about
what's to come. Bottom-up processing!

等我仲以為得自己一個係文盲添
原來大家都係

top-bottom processing

Sor囉 啱啱放監

有冇英文例子?

呢幅圖幼稚園已經睇過啦

Part of the reason the sentence above is
readable is because our brains are able to
use context to make predictions about
what‘s to come. Bottom-up processing!

掂呀,睇得明又好順暢
證明唔關邊種文字事
關鍵係你個腦

睇唔明/好亂
就係
你個野壞左呀

咩老母臭到要叫臭母?

肥絲唔適合係呢個post玩

因為top down processing

明明全部都係順序

Old news is so xeceellnt

習近平小熊尼維嘛呢柒叭

Gestalt

大橋久未

old news is so exciting

唔撚掂和

人腦本身就係靠聯想諗野
就好似你睇個人字
其實你個腦係咁
力
l
民---人---數
l
口

研表究明，人看在字時，會動自字將排好，不信你讀重一下段這話，會就發現全字都亂是的

抄我半年前嘅post？

開頭load一load
開咗個mode就一 野順序睇明

首先你要估到點讀就得

並不定一 嗰度窒一窒
因為個定字太搶眼一字又太細 之後就發現咗順序唔啱

原來有ching之前有開過類似嘅po

喺FB見過好多次呢啲圖

美心瀨粉

樓主好醒，想幫你含

點解我中學嗰陣睇文言文倒裝就理解唔到

精英

你個腦太廢

人既大腦真神奇啊

見親呢類po都會好小心逐隻字睇comment

一個vocab既第一同最尾既字母一樣

i go to school by bus

我將兩個o倒轉左

我以為佢想講唔撚識

就算唔係成日上高登我都知依句
樓豬00後

慢慢睇難明d, 速掃就明曬

屌！點解奇咁神架？！

唔低得00年後生過你?

btw講笑

奧熱了屎蘇西易停

佢擺明挑你機

幾句就無問題啫
如果小說係咁我肯定當場撕爛本書

你英文一定好撚差

應該全世界係中文獨有

要讀得夠快， 一讀得快你個腦就用你啲memory幫你補返拎唔夠嗰啲資訊。同埋係關我地點理解語言事

自動組合

睇完個標題知道佢真係亂晒再睇內文
都真係睇得明架啵

英文都係

top down processing
人腦好多時係靠經驗同猜測去估嗰樣野
就好似你認人都唔會逐隻眼耳口鼻咁去睇而係成塊面認

top down processing喎師兄

top down processing

屌老你母全部字係都錯既

好old news喇wor

imom
英文都係

公海 > 高登 > 公海 > 連登

坐咗幾耐 張圖都好多年前下

其實咁 首先你要識英文

Aoccdrnig to a rscheearch at Cmabrigde Uinervtisy, it deosn't mttaer in waht oredr the ltteers in a wrod are, the olny iprmoatnt tihng is taht the frist and lsat ltteers be at the rghit pclae. The rset can be a toatl mses and you can sitll raed it wouthit porbelm. Tihs is bcuseae the huamn mnid deos not raed ervey lteter by istlef, but the wrod as a wlohe.

隻肥大絲

尼你老母
5P唔包括喺呢個現象㗎

肘子

睇唔明嘅人好似係有讀寫障礙方面問題嘅人，因為普通人係成句咁理解，但係讀寫障礙嘅人就斷字解。一睇就唔明嘅人建議去睇醫生解決

睇殘體字就覺得好辛苦 垃圾

原來係5p字
想問吓正字係點打 唔想再打錯

屌 真係睇到好撚順 完全無違和感

十年前睇過啦
連登咁多小學雞未睇過

嚟

做改稿最易睇漏呢 d

求其搵都一堆重覆post，個個post反應差唔遠

d正字撚見到一隻錯字都可以吊人唔知講咩

睇個陣個腦幫我排番好d順序。
我仲以為個標題係fake
睇多次先知真係亂左

睇你咩母語嘅啫
鬼佬睇我地啲英文用字擺錯位佢地都明架啦
有咩咁神奇，只係好自然嘅自我腦補換位

母話差異問題

我睇呢個仲順過中文

中文 「一定 不能」 嗰度我卡咗好耐

麵咪媽
哈比人比人哈

第一個唔錯

屌母你老閪臭

大橋久未開通

I go敗 school to筆

樓主冇錯,因為前額葉嘅布若卡氏區喺讀寫嘅時候會有輔助修正

it deosn't mttaer in waht oredr the ltteers in a wrod are, the olny iprmoetnt tihng is taht the frist and lsat ltteer be at the rghit pclae

Google翻黎架 自己試下睇唔睇得明

正解好似係